.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--l--Light:

Свет (`Light <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=171>`_) / Чары 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чары
- эвокация
- свет

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный, природный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 объект 1 Массы или менее, ничейный, либо имеющийся у вас или готового союзника

**Продолжительность**: до ваших следующих ежедневных приготовлений

--------------------------------------------------

Объект светится как факел, излучая яркий свет в 20-футовом радиусе (и тусклый свет на следующих 20 футах).
Если вы сотворяете это заклинание снова на втором объекте, то заклинание *свет* на первом объекте заканчивается.

--------------------------------------------------

**Усиление (4-й)**: Объект излучает яркий свет в радиусе 60 футов (и тусклый свет на следующих 60 футов).

.. versionchanged:: /errata-r1
	Изначально было слишком жесткое условие для цели. Только ничейные немагический объект.





.. include:: /helpers/actions.rst